鄭若驊：唔准公民抗命！係你地影響市民對法治嘅觀感！

鄭若驊：違法達義公民抗命法律上不容許 籲勿以身試法

律政司司長鄭若驊表示，過去幾個月，暴力及破壞行為不斷出現，嚴重衝擊法治，她說所謂「違法達義」或「公民抗命」都是法律上不容許，希望大家切勿以身試法。鄭若驊在網誌引用終審法院早前處理一宗非法集結的案件的判辭，指當非法集結涉及暴力，即使涉及相對較低程度的暴力，也不會被容忍，亦可能招致即時監禁的刑罰。判辭亦指，行使憲法權利或公民抗命之名為違法行為求情，所給予比重將會很少。鄭若驊說，有人提到可以刻意作出一些違法行為來達成他們的目的，有關說法令市民錯誤理解正確的法治精神，近月大規模的違法及暴力行為，亦必定影響到市民對香港法治的觀感，律政司會從不同渠道向社會大眾宣揚正確的法治觀念，同時希望公眾可以理性和客觀分析現時社會的狀況，在表達意見時，保持開明和不偏頗的態度。

2019-12-22 12:13:55

在表達意見時，保持開明和不偏頗的態度。

唔准你再做律政司
再做就攬炒香港

on撚9
政府唔聽民意 咪上街抗爭

所以個底咁花嘅鄭若驊到底點解仲做緊律政司嘅?

扮病留喺英國射波再辭職（失敗）算唔算公民抗命

唔好再同我喺一個用法律欺壓人（制度暴力）嘅地方講法律

公民坑命通識教架喎，肯定係教育問題

違法達義有咩問題
而家抗爭者俾你地送上庭係甘願承擔法律後果嘅表現
點都好過你班仆街高官喺度鬥卸膊推卸責任
法治只會係俾當權者破壞
唔會俾人民破壞

笑到仆街
唔準搞革命! 搞革命係犯法架
唔準犯法! 犯法係犯法架

仆街政府

一定係

搞革命上台既政權緊係反對人搞革命，不意外

將權力搶返過黎，就係我地合法，你犯法，個道理係咁

總之撐佢就中立持平，反佢就偏頗政治化，你同佢講道理係on9行為，人地邏輯係中国有自由因為憲法寫咗，香港有獨立關稅因為基本法寫咗，黑警克制專業因為署長咁講

你係冇得同佢討論任何嘢㗎，唔好哂時間啦

到而家無一個官員下台 真係犀利
喺外國？個政府一早就聽咗民意喇

正確
邊個拎住本規則書係手
邊個就有無限既解釋權
所以仲同佢地討論規則岩唔岩根本就係搵自己笨

研究點樣去搶左佢手上本規則書先係重點

法治 = 政府守法
仲有咩補充？

其實好多香港人仍然當法律係金科玉律
要多啲人明白法律唔應該係政府說了算
應該要社會有共識而產生
如果社會認為嗰條法係冇道理
就唔應該守，應該予以推翻
政府成日使人腦話法治法治
好似講到法係大哂咁

？？？
你確定你唔係影響香港法治觀感嗰個？

唔准警謊知法犯法，唔准正苦雙重標準

是你教我和平集會係無撚用的

破壞法治觀感，只係會因為政府選擇性執治，法庭偏頗

又係啲支那式法治

只有當權者能夠破壞法治(Rule of Law)，然而當權者口中的法治就是依法而治(Rule By Law)
唯香
一港
出獨
路立

講乜撚野呀？

乜撚野違法達義法律撚唔容許呀

咁撚大個人講野之前會唔會先諗下你老母臭閪個撚屌邏輯先呀

只有當權者能夠破壞法治(Rule of Law)，然而當權者口中的法治就是依法而治(Rule By Law)

佢連「公民抗命」呢個慨念詞都理解錯

犯法係犯法架

法律容許嘅唔叫「抗命」啦律政司

知法犯法的黑警才是破壞法制的源頭！！！

大大力推！！！

睇wiki啦 柒頭

收聲啦大波驊

烏低身露奶同我講都唔制

你不如講白啲，話總之爭取和中共價值觀不同的訴求就唔啱。話之合法定違法。

法治（英語：rule of law），是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態[1]。「法治」與「憲政」緊密相關，其內涵不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。[2][3][4]

法治意味著每個人都受到法律的約束，包括立法者、行政官員和法官[1]。在這個意義上，法治與統治者凌駕於法律之上的獨裁、人治相對立。缺乏法治可以在民主國家和專制國家中找到，例如由於忽視或無視法律，如果政府沒有足夠的糾正機制來恢復法律，法治就更容易衰退。

又用"法治"呃班人形豬
最慘係。。。有豬上當

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

唔知大清有冇律法容許孫中山革命呢?
而國民政府又有冇法例容許毛澤東奪權呢?

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

1223聲援星火
已獲發不反對通知書
19:00 愛丁堡！

幫手推上熱門
「星火不息 燃點國際」集會 獲發不反對通知書

枉佢讀法律, 講野乜point都冇

佢連法治意思都錯，司長喎～

唔准再去英國著草
小粉紅會再捉妳上首都

我都知違法達義係法律唔容易，如果唔係咩叫違法？